Estoy desarrollando un curso sobre políticas de marketing para alumnos de 18 años. Te voy a pedir que actúes como un experto en contenidos para algunas actividades y como diseñador instruccional para otras. ¿puedes hacerlo?
El temario del curso es el siguiente tenlo en cuenta para no duplicar contenidos cuando solicite la realización de las actividades.1. La planificación de marketing.1.1. Concepto de plan de marketing. 1.2. Utilidades del plan de marketing. 1.3. Características del plan de marketing. 1.4. Estructura del plan de marketing.2. Evaluación de las oportunidades de mercado de una empresa. 2.1. Análisis de situación: externa e interna. 2.2. El DAFO. 2.3. La matriz MRG. 2.4. Selección de mercados objetivo.3. Determinación de las estrategias comerciales. 4. La segmentación del mercado. 4.1. Selección de mercados objetivo. 5. El marketing operativo. 5.1. Funciones del marketing operativo.
Como diseñador instruccional crea una actividad de debate donde se formen los siguientes grupos a partir del temario punto 4, tipos de marketing. Se crearan grupos de  micromarketing versus macromarketing, marketing externo versus marketing interno, markegting empresarial versus marketing de empresas sin ánimo de lucro. Cada uno de ellos debéra preparar argumentos que por una parte expliquen el tipo de marketing asignado y por otra parte cuestionen el otro con el que estan relacionados. La actividad debe durar 120 minutos.
El resultado de aprendizaje esperado para el anterior cuestionario es: Evalúa las oportunidades de mercado, para el lanzamiento de un producto, la entrada en nuevos mercados o la mejora del posicionamiento del producto o servicio, analizando las variables de marketing-mix  las tendencias y evolución del mercado. 
La competencia que el alumno debe alcanzar es la de analizar las variables de marketing mix para conseguir los objetivos. 